[雖遠必誅] BBC: 美國對新彊出口實施禁令

睇新聞學英文，星期一至五早晚簡單翻譯啲外國報導，等大家可以雙語吸收資訊，學多啲英文尤其係咁多位DSE仔女一於齊上齊學

希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog/follow埋我
--------------------------------------------------

Xinjiang: US to block key exports from Chinese region

//The US is to block key exports from China's Xinjiang region due to allegations that they are produced using forced labour. //
「美國準備禁止來自新彊嘅主要出口，指責佢地係用強迫勞工生產。」

//The proposed bans include cotton and tomato products which are two of China's major commodity exports.//
「禁令提議包括棉花同蕃茄產品呢兩個中國主要出口商品。」

//The Trump administration has been ratcheting up pressure on China for its treatment of Xinjiang's Uighur Muslims.//
「川普政府因為中國對新彊維吾爾穆斯林人嘅對待，一直逐步增加對中國施壓。」

ratcheting up 解 逐步增加, 相反ratcheting down就係 逐步增加，因為形容埋增加既速度，點都靚過小學雞 increase decrease啦。講下上升既同義詞有rise, soar (急升), surge (急升), skyrocket(急升), spiralling up (急升), gallop (急升)。

//Earlier this year US lawmakers proposed legislation that would assume that all goods produced in Xinjiang were made with forced labour and would require certification that they are not.//
「今年較早前，美國議員提出動議，要求假定所有新彊出口嘅貨品都係由強迫勞工生產，要證明佢地唔係嘅話就要有Cert。」

//This week, US entertainment giant Disney came under fire for shooting its new film Mulan in the Xinjiang province.//
「今個禮拜，美國娛樂巨頭迪士尼被人狂屌，因為喺新彊拍佢套《Mulan》。」

Come under fire 既fire 係槍火， 又有一個同樣有批評意思既phrase

//The film was already the target of a boycott after its lead actress backed a crackdown on Hong Kong protesters.//
「呢套戲喺女主角支持對香港示威者嘅鎮壓後，一早就係杯葛目標。」

希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog/follow埋我
--------------------------------------------------
相關翻譯:
[全球霸權] BBC: 中國綁架印度公民

[出清國記] 澳洲廣播公司：澳中5日外交僵局 最後兩名記者走得甩

(國際線) BBC: 96香港選舉延後 警民衝突爆發

孫某要求各位DSE仔女努力讀書，多睇英文

孫某近排多左功課做可能會冇咁準時希望見諒

將軍好

每日一推

孫某感謝

蒲公英好

每日都有睇樓主出post學英文

Serenity絲好

阿孫

push

係愛啊

奶還奶，奶完孫某幫手推埋就好

LM！

洛陽城巴好

墮lin獸絲好

推

又要嚟支持

早川巴好祝工作順利

支持

咁夜既，仲以為巴打放棄咗

觀察員巴好今日有冇觀察少女

將軍仲要俾埋 synonym
dse 雞唔好淨係學難字
要學多啲同義詞

坦白講真係有諗過，但決定出一篇都出，遲好過冇

孫將軍加油

不過
「ratcheting up 解 逐步增加, 相反ratcheting down就係 逐步增加」

對你嘅愛skyrocket緊

報到

唉屌做野做到眼都朦

「ratcheting up 解 逐步增加, 相反ratcheting down就係 逐步減少」

幾時有可愛女副官

我係小英啊

感謝

失禮失禮

雖然無講明 但而家同制裁中國都不遠矣

你係小英，咁我咪小狼

ok好凍

個大方向唔會轉太多，依家就係睇Execution做成點

正啊將軍

我多謝你就真

高質POST!!
多謝巴打辛苦整比我地學下英文

色相巴好失禮

抵，美帝又用唔到支那既綿花啦
支那野點會益美帝，梗係自己用啦

呢度係咪連登咁有愛嘅

孫公好

代DSE仔女多謝你

ratcheting up 同 ratcheting down 有咩分別

又學到野

學英文

無以為報，幫你推POST
巴打會唔會一路出呢類POST

咪係，冇中國棉花，小美國衫都冇得著啦，點過冬

Firstrade絲好

御手巴好

失禮失禮最緊要佢地個個考到好成績，不求無憾但求無悔

衰鬼係我打錯，ratcheting down係慢慢跌

匈奴 鮮卑 羌 氐 羯

啤梨頻道 啤梨晚報 20200908 Part 3 慢必陳志全專訪談泛民立會去留的策略、現實和底線/中國的抗擊疫情表彰大會/張宇人出沒注意
16,826 views

幫推

巴打個名佢可能幾爽

孫將軍

英文post 推

會啊都有一直出係今日有project所以夜左

dse 同義詞>>>>難字

出短啲，疏啲都得
bbc, Reuters 少難字，都啱英文有限嘅連登仔

猛男巴好

好有心 推一推

早洩巴好

入黎學英文

孫某收到愛你

明澤支持

一齊學

明澤巴好令尊可好

g持

睇新聞學英文

愛你Beagle絲

係中南海學緊26個英文字母
有心

高質post，支持!

美軍來了我帶路

美國檢驗過黎至新彊既毛髮頭髮全部都係真髮黎

soar (急升), surge (急升), skyrocket(急升), spiralling up (急升), gallop (急升)。

睇股識頭三個

好好學習天天向上
緊記睇路，呢排多左石頭揼腳

Pish

皇天巴好

血棉

Push

有趣觀察頭三個的確係形容圖表走勢好有用，孫某考IELTS都成日用

入lift巴好

買日本products時都要睇下
其實好多衫都有made in tibet

唔好比支國得逞

院長本尊虐老院先係本業

椎，樓主加油，鍾意有心嘅post

冇錯，棉質產品要睇清楚

失禮

侵必勝

好似話推遲左喎又
有無巴打解答吓呢排美國D制裁搞咩 禁made in hk 新疆棉花 在美支那記者
抖陰 全部都推遲哂

Strong post push

Btw follow左樓主

Policymaking 入面好多Internal negtiation要做，唔同stakeholder關係要理順，特別係民主國家
但好既係民主國家要同人民負責，一定左方向同政策就唔會有好大改變，最多係execution上會有現實考慮，所以係predictable既

咁急降有冇啲例子。

有!
rapid drop, rapid fall, plunge, plummet, tumble, slump

推 真心學到英文

支持你出post，可以學英文

一齊學我都學到野

即克follow 樓主 等你每日一篇學英文

感謝將軍

推 [Twitter戰線] 蓬佩奧出左Tweet講香港 快RT - 分享自 LIHKG 討論區

rt 左
push

中国口交部有咩回應

搬運師好

向將軍請安

咁大劣求其報話係其他區出咪得囉

勁

有冇youtube 版

學英文post正啊

高質post

美帝又懲罰victims
金尚發老反又再加罰

尚得一招
就係加大力度去害要被保護的人
等施予援手嘅一方 退縮

雖然我英文ok，但有時候都會有一兩隻字唔明，同埋可以睇下人哋點用Thx so much

又入離睇英文新聞

堆

將軍早晨

其實要教埋 咩情況下 用邊個字
Tone context 其實更重要

早晨

認同，
但對將軍可能太大負擔

將軍搵部下幫手

真心學到d英文

點知佢邊個省出口